\begin{abstract}
	Este trabajo presenta una propuesta de sensor de amoniaco
	utilizando un método previamente descrito por Fuhrhop en
	\cite{fuhrhop2015coplanar}. Además, se hace un estudio en el estado del
	arte de sensores de amoniaco. Con dicha revisión bibliográfica se logran
	identificar algunos polímeros que pueden detectar con gran selectividad
	el gas de amoniaco. Con esto, se desarrolla un modelo analítico del
	sensor propuesto y se simula, utilizando el software multifísico COMSOL,
	el comportamiento del sensor propuesto. Utilizando investigaciones
	experimentales sobre la reacción de películas poliméricas prístinas ante
	diferentes concentraciones de gas (Joshi \textit{et al.}
	\cite{joshi2011ammonia} que estudia el PPy, Seekaew \textit{et al.}
	\cite{seekaew2014low} que estudia el PEDOT y Liu \textit{et al.}
	\cite{liu2021high} que estudia el PANI) se logra modelar cómo cambia la
	conductividad de dichas películas y simular qué comportamiento tendría
	el sensor propuesto cuando es expuesto a $\mathrm{NH_3}$. De esto se
	concluye que el PPy es el polímero que daría los mejores resultados para
	el sistema aquí planteado. Finalmente se analiza que ocurre cuando se
	varía el largo del sensor, mostrando que este afecta la respuesta del
	sensor, pero no de manera considerable.

	\vspace{2em}

	This work presents a proposal for an ammonia sensor
	utilizing a previously described method by Fuhrhop
	\cite{fuhrhop2015coplanar}. Besides, it's made a state of the art study
	on ammonia sensors. With said bibliographical revision it is possible to
	identify some polymers which can detected with great selectivity ammonia
	gas. With this, it was developed an analytical model of the proposed
	sensor and it is simulates, utilizing the multi-physics COMSOL software,
	the behavior of the proposed sensor. Utilizing experimental
	investigations about the reaction of pristine polymer films in different
	gas concentrations (Joshi \textit{et al.}
	\cite{joshi2011ammonia} who studies PPy films, Seekaew \textit{et al.}
	\cite{seekaew2014low} who studies PEDOT films and Liu \textit{et al.}
	\cite{liu2021high} who studies PANI films) it's achieved to model how
	the conductivity changes of said films and to simulate what behavior the
	proposed sensor would have when it is exposed to $\mathrm{NH_3}$. As a
	result, it is concluded the PPy it's the polymer which would give the
	best results for the exposed system. Finally it is analyzed what
	happens when the length of the sensor varies, showing that this one
	affects the response of the sensor, but no considerably.
\end{abstract}
